油塘邨母子齊跳樓 母死子命危

觀塘油塘邨華塘樓，下午近3時，一名婦人與其18個月大兒子被發現從高處墮下，警方及消防接報到場拯救，並將婦人與男童分別送往聯合醫院及伊利沙伯醫院搶救，惟女事主終重傷不治，男童則在兒童深切治療病房留醫。警方用帳篷遮地上血漬，並登樓調查，發現單位外牆晾衫架染有血漬，簷篷有水喉爆裂漏水，懷疑有人墮下時砸毀水喉。

有居民表示，當時聽到有婆婆大叫兩聲「冇陰功、冇陰功」後，即望出窗外，赫見女子與男童墮樓，有傳男童是被人拋落樓後，女子才跳樓。現場消息稱，兩人從4樓一單位墮樓，單位內有血漬。消息指，案發單位尚有一名孩童同住，事發時剛由外傭帶到外婆家。

同住華塘樓的麥伯稱，當時他在地下休憩處閒坐，突然聽到「嘭」一聲巨響，立刻循聲走過查看，見到女子躺臥外面，男童瞓於裡面，他仍然有反應，不停郁動，於是報警，警察及救護車很快到場。

觀塘區區議員呂東孩表示，根據管理公司的登記，事發單位家庭於2015年入住，當時由35歲女戶主與女兒一同居住，至2016年她生下一同墮樓的兒子，現時女兒約4歲，兒子約2歲，單位不見有男戶主出入。呂又指，女戶主無領綜援，相信有工作，其議員辦事處從未接獲該家庭求助，女戶主亦鮮與街坊接觸，因此不知道該家庭其家狀況。呂又指，有現場街坊向他透露，女戶主墮地時手腕流血，估計她跳樓前曾鎅手。

消息稱，女事主姓梁(35歲)，與4歲女兒、2歲兒子及外傭同住。梁患產後抑鬱，曾企圖自殺，事發前女童隨外婆外出，女傭則落街購物。女傭回家開門，赫見梁身、頸及手都是鮮血，大驚立刻走到屋外報警。未幾，梁被發現與兒子一齊墮樓，究竟是她先掟兒子落街後再跳樓，還是攬住兒子一同墮樓，警方需進一步調查。

婦人倒臥地上，男童(小圖)送院救治，晾衫架亦染血。(梁裔楠攝/讀者提供)

學術研究，點解bb會無死

油塘邨華塘樓發生母子墮樓事件。下午近3時，一名女子與一名男童被發現由高處墮下，倒卧大廈對開，兩人重創受傷，地面遺下大灘血迹。救援人員接報趕至現場，將兩人送院搶救，惟女子抵院後不治，男童則留醫兒科深切治療部搶救。

警員到場封鎖現場調查，並登上肇事4樓單位破門而入，發現屋內及外牆晾衫架有血迹，亦撿獲一把利刀。現場消息指，幼童為一名18個月大男童，女子為35歲母親，男童首先墮下，其母隨後墮下。

據悉，上址單位住有一名女子與其一對仔女及傭工同住，墮樓的是18個月大幼子，事發時其4歲胞姊正在外婆家。警方初步調查顯示，母親事發前叫傭工落街，其後曾用利刀鎅手及頸，有人先掟兒落街，之後自己再墮樓。

街坊黃先生買食物後剛途經現場，已見兩母子墮到地上，救護員在全力搶救，「消防同警察都好緊張，佢哋（母子）好似仲有得救」，兩人跌下時撞到地面的鐵凳後再墮地，「希望佢哋冇事，唉，點都好，唔關細路仔事，大人唔好拖細路仔落水。」

另外，居於涉事華塘樓的姓麥街坊指出，與女死者互不認識。當時他坐在樓下抖暑時，「聽到『呯』一聲，即刻標去睇。見到一個女人瞓喺開面，個男仔好細個瞓喺埋面，我即刻走去報警。」而目擊事件的女街坊則大拍心口直指嚇壞，並稱「個女人隻手流好多血，不停抖氣」。

觀塘區區議員呂東孩透露，死者有工作。她及其女兒於15年遷入上址單位，之後才誕下幼子，惟遷入前死者已告離婚。而辦事處並沒有接獲任何家暴及欠租紀錄。

【19:30】消息稱，女傭事發前被梁婦叫落街購物，她其後疑因不夠錢而折返，赫見梁婦滿身鮮血，受驚下衝落大堂求助。

公屋請女傭?

【19:35】社署發言人表示，據了解，有關不幸事件中的家庭是非政府機構營運的綜合家庭服務中心的個案。事發後，該服務中心的社工已接觸其家屬，以提供適切的支援。社署發言人呼籲任何人士如在生活上遇到困難，可向當區的綜合家庭服務中心或致電社署熱線2343 2255尋求協助。

D女人死都要攬住死，正一仆街格

照顧仔女，都叫有心返工先

好似話婚變緊